{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039995",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "입학도설"
    },
    "text": "入学図説(입학도설)\\n\n蔚山広域市南区\\n\n1425年に刊行された木版本『入学図説』は、楊村権根という学者兼文臣によって作られました。この書籍は、司書五経と『太極図説』から主要な概念語を選び、性理学の基本概念を簡単に説明するために文と絵で整理されています。初刊本は1397年に晋陽で発行され、中間本は楊村権根が亡くなった後の1425年に再び晋陽で発行されました。初刊本には、クォン・グンが益州で流刑生活を送りながら著述した全集が収録されており、中間本には初刊本に収録されていない内容を含む後集が収録されています。中間本には2つのバージョンがあり、一つは行が14行で22字で比較的小さなサイズの小型本で、もう一つは行が13行で24字で比較的大きなサイズの中型本です。これら2つのバージョンは収録内容は同じですが、字の品格や版刻の腕前、構成には違いがあり、中型本が小型本よりも優れています。蔚山浄土寺に保管されているこの版本は小型本に該当し、表紙1枚、序文1枚、本文54枚、跋文などの巻末事項4枚の計60枚で構成されています。 序文はクォン・グンが書き、抜文はヨマルソンチョの文臣ビョン・ゲリャンが書きましたが、抜文には刊行経緯などが記述されています。この版本の大きさは横19.2cm、縦26cmで、紙は楮紙で作られています。板式は四周単辺で、本文の各行の間を区切るために界線が引かれています。書籍の外側の部分は若干損傷していますが、全体的に保存状態は良好です。この書籍は朝鮮前期の書誌学研究に役立つものであり、2014年7月3日に蔚山広域市の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "入学図説は誰によって作られましたか？",
            "answer": "入学図説は楊村権根という学者兼文臣によって作られました。"
        },
        {
            "question": "入学図説は何のために作られましたか？",
            "answer": "入学図説は性理学の基本概念を簡単に説明するために作られました。"
        },
        {
            "question": "入学図説の初刊本はいつ発行されましたか？",
            "answer": "入学図説の初刊本は1397年に晋陽で発行されました。"
        },
        {
            "question": "入学図説の中間本はいつ発行されましたか？",
            "answer": "入学図説の中間本は楊村権根が亡くなった後の1425年に再び晋陽で発行されました。"
        },
        {
            "question": "入学図説の中間本には何が収録されていますか？",
            "answer": "入学図説の中間本には初刊本に収録されていない内容を含む後集が収録されています。"
        },
        {
            "question": "入学図説の中間本には何種類のバージョンがありますか？",
            "answer": "入学図説の中間本には2つのバージョンがあります。一つは行が14行で22字で比較的小さなサイズの小型本で、もう一つは行が13行で24字で比較的大きなサイズの中型本です。"
        },
        {
            "question": "入学図説の中型本と小型本の違いは何ですか？",
            "answer": "入学図説の中型本と小型本は収録内容は同じですが、字の品格や版刻の腕前、構成には違いがあり、中型本が小型本よりも優れています。"
        },
        {
            "question": "この入学図説の保管場所はどこですか？",
            "answer": "この入学図説は蔚山浄土寺に保管されています。"
        },
        {
            "question": "この入学図説の大きさと紙の種類は何ですか？",
            "answer": "この入学図説の大きさは横19.2cm、縦26cmで、紙は楮紙で作られています。"
        },
        {
            "question": "この入学図説の保存状態はどうですか？",
            "answer": "この入学図説は全体的に保存状態は良好ですが、外側の部分に若干の損傷があります。"
        },
        {
            "question": "入学図説は何に役立つものですか？",
            "answer": "入学図説は朝鮮前期の書誌学研究に役立つものです。"
        },
        {
            "question": "入学図説は何に指定されましたか？",
            "answer": "入学図説は蔚山広域市の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 502,
        "QA": 507
    }
}